唔好再話和平集會無用

印象中好似雨傘革命中後期開始，勇武派會笑和平集會係和理非同只係識唱今天我，但其實和平集會都有佢可取之處。

學者Erica Chenoweth做過研究，佢發現其實和平示威成功嘅機會率係比暴力抗爭嘅成功率高。根據過往經驗，前者成功率有53%，後者就只有26%。而且基本上只要有人口嘅3.5%參與示威運動，運動就已經可以成功。

至於點解和平示威點解會比暴力抗爭好呢？Chenoweth認為原因主要係包括（1）有道德高地，較易得到唔同派別支持；（2）因為和平示威嘅參加門檻低。需知道出面唔係個個都係180cm嘅連登仔，就算長腿OL或者老弱傷殘唔可以衝封鎖線但都可以加入集會；（3）和平示威可以光明正大宣傳，而唔洗擺張紙入月餅度，容易一呼百應。

And numbers really matter. 龐大嘅人群會對黑警構成壓力，其實佢哋都會怕。可能自己識嘅人都喺前面。

不過認同唔認同好，最後想講句，唱今天我好，勇武好，大家都係同路人。唔線唔同咪各有各做。記著，中共同港共先係大家嘅共同敵人。

Reference:

荒謬

照佢嘅數據，只係反映到每10次和平示威，大約有5次成功，而每10次非和平示威有大約兩次成功，如果一直話和平比非和平更易成功，噉係直接抽空咗個背景。

噉我問你，喺一個極權國家，和平示威100次，係咪都會有大約50次成功？

或者用推翻清朝帝制嚟做例子，係咪用和平方式會比非和平方式更有效？

和平、非和平只係手段，唔係喜好，唔係啲人有暴力傾向，所以唔肯用和平方式。

而係有啲目的係純粹嘅和平無辦法做到。

而家有個賊要搶你野，佢搶架啦，即時搶架啦，噉你得幾秒嘅時間，用嚟感化佢定推開佢好？

一日無用 就行兩日
兩日無用就行三日
三日無用就日日行
當食飽飯散步

1. 噉我問你，喺一個極權國家，和平示威100次，係咪都會有大約50次成功？

2. 或者用推翻清朝帝制嚟做例子，係咪用和平方式會比非和平方式更有效？

3.而家有個賊要搶你野，佢搶架啦，即時搶架啦，噉你得幾秒嘅時間，用嚟感化佢定推開佢好？

呢三條問題可以試下用兩方面立場都答一次，之後睇下邊一方面對自己較有說服力

話沖個班通常自己冇份沖
事後d義士比人拉又笑鳩佢地聽黃台仰話 人地就飛去德國 又笑鳩佢地係無業廢青

理論話:
今日我之後 又當無事返工返學 即係on99

同意係要用實際需要衡量
下下計數據
唔使抗爭啦

用坦克車鏕爆學生嘅政權
會驚10幾萬人點蠟燭或行街叫口號？

個人見解：
和平手段嘅成功背後係和平演變成武力嘅威脅。

和平示威嘅人數夠大，但係若果你知道呢群人極限就係和平，咁對一個強權嘅政府來講又有幾大威脅？

要爭取就要強逼個政權，要成功強逼就要有一個佢地不願承受嘅後果。

武力抗爭未必係必要，但係武力抗爭嘅決心唔可以冇，睇你唔起點會驚你？唔驚你點會讓你？

一個逼到市民每年都要遊行嘅政府又點會有兩支，冇良知又點可以感化？

今日冇俾人拉到嘅人係好運。

當年喺嗰度嘅人大家有眼睇，唔係所有人都敢衝，但係有衝嘅亦唔係得畀人拉咗嘅人。

我地當日只係好運。

其實我都認同你觀點，我亦都唔係話淨係和平示威得啦，示完就算。我想講嘅係，和平示威同勇武兩者唔係mutually exclusive，絕對可以各司其職，互相補位。你想勇武嘅咪去做，但無需要話話和理非一定無用。

同埋佢講嘅和平示威唔淨係指遊行，可以包括罷工同罷市。連呢步香港都未做到，我唔相信香港一定只係剩係勇武一途。簡單啲講，我貼呢篇文個重點唔係邊樣好過邊樣，而係無需要非黑即白，唔同路線就當成敵人。

唔係好明點解要用清朝做比喻，香港未至於係清朝咁掛？如果係咁廿三條同國教都係即時搶啦，政府讓步係因為集會定因為有人衝？

成功嘅和平示威通常喺民主國家
因為佢哋驚冇選票，所以咪會順應

成功嘅暴力示烕通常喺極權國家
佢哋之所以成功次數少係因為好多時一開始都係失敗
有如辛亥革命

係呀，所以衝嘅人我其實都真心敬佩。但唔想講到唔衝就一定係無用咁。我又舉個例，美國好打就梗嘅，但佢經濟戰都可以收支共皮嘅時候咪唔一定要打杖犧牲美國人囉。

當年其實省港大罷工都重創咗港英政府嘅經濟㗎，不過我哋呢步都未夠信心做。

真係完全唔驚？如果真係全無顧忌嘅，雨傘時唔真接派坦克轆過金鐘？

唉，我同意兩條路線路唔係有你就冇我。

一，罷工同或者罷市想成功，需要嘅人口基數比遊行或者「衝」高好多，要真係去到癱瘓到城市運作先可以成功。

唔夠多香港人願意用呢種方法，有唯利是圖嘅商家我相信大家都同意，發死人財、發國難財從來都唔少見，噉做嘅話好大機會只有有心做嘅人損失，而班仆街得到好處。

所以我先會強調敢衝嘅重要。

二，點解要用清朝做例子，係想講出有啲情況和平方式唔會有成效，例如極權。

可能香港唔似清朝或殺頭就殺頭或抄家就抄家，但係有一點香港比清朝更差，就係清朝人絕大多數都冇喺朝廷身上攞到着數，所以佢地願意「見到」改變。而香港人有一部份喺政府到持續攞到好處，形成對立以民制民。

政府對香港人越嚟越睇唔起，廿三條同國教，我地仲算同政府有得鬥，但係宜家呢，佢唔再驚我地啦，唔怕人民嘅政權，如果今時今日想用和平嘅方法去贏政府，咁我諗需要五十萬人或更多，但係提過啦，以民制民，我地願意發聲嘅人仲有幾多呢？

三，我覺得呢篇文有個立場認為和平比非和平方式更加有效，呢點我唔同意我認為有效無效需要因事制宜，要視實際需要同情況而定，唔應該抽空背景而單純論方法。

有一點關於我嘅睇法我需要解釋，我覺得和平或者非和平嘅方法都可以係有效嘅方法，但係兩者需要成功嘅門檻唔一樣。

兩者都需要人口支持，但係和平方式需要嘅人口多數都比非和平方式多，50萬人遊行我地試過，雨傘我哋都試過，警察係呢方面嘅經驗多咗，設備亦都買多咗，所以我認為發生多次同樣規模嘅事佢哋係有能力應對，換句話說假如我哋要成功就要比以往帶嚟更大嘅衝擊，假如由和平嘅方法考慮，我哋市民要升級可能係罷工或者罷市，或者嚟一次100萬人大遊行，但係呢幾個方法都係需要好龐大嘅人口支持，我擔心或者唔睇好嘅原因係我哋真係冇噉多人。

上面嘅回覆就係我自問根據理性而做出嘅反省同分析，政府同警察嘅實力越嚟越大，多咗經驗同裝備，我地唔可以完全沿用以前嘅方法亦都需要有變化、進步。

而我思考出嚟嘅結論就係需要有新嘅抗爭路線或者或方式，和平抗爭嘅進步空間係我眼中已經所剩無幾，所以要盡早考慮另一種方式，當然不論任何一種方式只要有進步，都係喜聞樂見。

唔容易就一定唔容易，如果容易嘅香港人就唔洗咁折墮。掉轉講，要衝到成功都可以好難，除非你可以衝到處決首長級人馬，如果唔係我假設只係打傷打死一兩個黑警，唔通政府會讓步？我只係想像到政府會企喺道德高地出力屌。當然，而家越嚟越多中資係令罷工呢件事越嚟越難做，但今次咁多外國政府出聲，如果你仲打緊外資工，會唔會易過雨傘嗰次？

雖然而家香港情況係好差，但我相信仲未到帝制嗰種極權國家。如果講緊嘅係得利益者嘅話，其實衝定和理非佢嘅都唔會參加。如果真係悲觀到連和理非嘅人都唔夠五十萬咁可以衝嘅人一定仲少。

最後個重點都係兩種方法唔係mutually exclusive, 如果你決定自己都係要衝，咁就去。但唔好覺得唔衝嘅人就係港豬、左膠。

//要衝到成功都可以好難，除非你可以衝到處決首長級人馬，如果唔係我假設只係打傷打死一兩個黑警，唔通政府會讓步？//

你呢個立論有啲古怪，和平方式可以升級到罷工罷市，非和平方式亦唔係剩係得革命立國，例如佔領政府總部、或者馬路，一樣可以癱瘓到社會，兩條路線兩種做法可以做到一樣效果，當然非和平同和平都難。

起碼，我路中意標籤，亦唔認為唔衝就係港豬左膠，但係你認唔認同非和平嘅方法都係可以成功嘅方法？

50萬人遊行做到嘅野或者5000個人肯衝都做得到，我睇重嘅係少人參與時，「衝」呢種路線嘅可能性。

外國的確係互補
香港果班和理非係話你係鬼 篤灰
想點

咩邏輯
唔出坦克殺人就代表個政權因爲佔中而受動搖？

可能你有啲誤會，我話政府都會有佢嘅顧忌，無話唔出坦克就等於政權受動搖。唔出坦克等於政權受動搖呢句說話當然唔合邏輯。

冇人叫你唔反抗, 而係叫你唔好郁手先
你點知有冇人扮警察 佢地又唔會個個出示證件既